梁振英：無責任披露通信會議紀錄

2018年05月01日

梁振英：無責任披露通信會議紀錄

■梁振英

【收UGL5,000萬】

【本報訊】民主黨「天下為公」計劃在英、澳、港狙擊梁振英收取澳洲公司UGL5,000萬元的涉貪案，梁昨再向計劃發起人發律師信，續指控他們誹謗，並拒絕提交當年在UGL收購戴德梁行時已辭任戴德梁行董事的證明文件。計劃發起人林卓廷強調不會屈服於任何威嚇。

梁振英向計劃發起人發出長達17頁律師信，信中大多重複以往論點。對於計劃要求梁振英本周四前交出他在UGL收購戴德梁行時已辭任戴德梁行董事的證明文件，梁在公開聲明指，他沒責任向任何人披露他和第三者的通信和會議紀錄。

指立會調查委員會爛尾

梁更在聲明提及立法會調查此事的專責委員會有傳「爛尾」：「如果我和UGL簽署的協議有違規犯法之處，如果事前DTZ和皇家蘇格蘭銀行不知情或不同意，現在被立法會提醒，作為上市公司，可以至今不採取行動嗎？據說委員會的工作會爛尾，為甚麼？」

林卓廷指梁振英向他們發出長達17頁律師信，證明計劃取得的法律意見對梁構成相當壓力，迫使要大篇幅回應。林更指梁不斷重申UGL收購戴德梁行時已經辭任董事，卻不交出證明，並指立法會調查UGL的委員會「爛尾」是因為梁拒絕出席，令委員會工作舉步維艱，斥梁是始作俑者。

■記者姚國雄

上一則
許智峯獲黨友拍膊頭鼓勵

下一則
爆相爆片